{
    "question": "Sebutkan 5 tarian daerah yang menggunakan pola lantai dan serta makna nya !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tri piring........................................",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-ragam-hias-tumpal-554",
            "question": "Apakah yang dimaksud ragam hias tumpal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ragam Hias\u00a0Tumpal<span>\u00a0merupakan salah satu jenis\u00a0</span>ragam hias<span>\u00a0geometris yang berbentuk bidang segitiga<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>ragam hias tumpal adalah ragam hias yang bermakna kekuasaan<br><br>Semangat ^_^<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-penggambaran-objek-yang-memberikan-kesan-kesesuaian-anta-622",
            "question": "1. suatu penggambaran objek yang memberikan kesan kesesuaian antara bagian yang satu dengan bagian yang lain dalam suatu benda disebut ....    2. penggambaran objek berdasar kesan pandangan mata disebut ....\r\n3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 Proporsi<br>2 Perspektif<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span>\n\n<br></span>\n<span>\n\nAdalah suatu penggambaran objek yang memberikan kesan kesesuaian antara \nbagian yang satu dengan bagian yang lain dalam suatu benda, atau benda \nyang satu dengan benda yang lain dipadukan \n</span>\n</span>\n</span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n1. \n</span><span>\n<span>\n\nKeselarasan (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n2. \n</span><span>\n<span>\n\nKesatuan (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n3. \n</span><span>\n<span>\n\nIrama (harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n4. \n</span><span>\n<span>\n\nProporsi(harmony) \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n\n\n\n\n\n\n<span>\n<span><span>\n<span>\n\n2.\u00a0\n\n</span>\n<span>\n\nBenda yang letaknya lebih dekat dengan pandangan mata, tampak lebih \nbesar ukurannya bila dibandingkan dengan benda-benda yang letaknya jauh \ndari pandangan mata. Semakin jauh benda tersebut maka akan hilang dari \npandangan mata (menuju suatu titik), \n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n1. \n</span><span>\n<span>\n\nPerspektif \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n2. \n</span><span>\n<span>\n\nIrama \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span><span>\n\n3. \n</span><span>\n<span>\n\nProporsi \n</span>\n</span>\n</span>\n</span></span>\n<span>\n<span><span>\n\n4. \n</span><span>\n<span>\n\nKomposisi \n</span></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-buah-manggis-manfaat-kandungan-dan-manffat-ba-491",
            "question": "Apa ciri-ciri buah manggis , manfaat , kandungan , dan manffat bagian buah manggis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buahnya putih warna kulitnya merah maron manfaatnya menurunkan tekanan darah tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bulat berwarna ungu manfaat kandungan nya mempunyai antioksida dan manfaat baian buah manggis dapat mencegah  kanker dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-pertunjukkan-musik-ansambel-dan-musik-ansambel-campuran-232",
            "question": "Gambar pertunjukkan musik ansambel dan musik ansambel campuran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya adalah musik ansambel:musik yang di mainkan hanya dengan 1 jenis alat musik,contoh:ansambel yang hanya memakai gitar<br><br>musik ansambel campuran:musik yang dimainkan dengan lebih dari 1 jenis alat musik,contoh:Gamelan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-minuman-segar-dan-mengapa-disebut-dengan-mi-626",
            "question": "Apa pengertian dari minuman segar ? dan mengapa disebut dengan minuman segar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "minuman segar adalah minuman yang diminum menjadikan badan lebih segar dan tidak haus....<br>disebut segar karna dapat menyegarkan badan yg awalnya haus menjadi segar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya sih minuman segar itu minuman yang dapat mengembalikan kesegaran tubuh kita, di sebut minuman segar karena minuman tersebut menyegarkan tubuh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-suara-monophonic-dan-poliphonik-441",
            "question": "Jelaskan perbedaan suara monophonic dan poliphonik !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mono : serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi yang berbeda yang hanya berbunyi dengan satu nada pada satu waktu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "monophonic yaitu jenis musik yang merupakan serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi berbeda yang hanya berbunyi pada satu nada dn pda satu waktu.<br>sedangkan polyphonic yaitu nada yang menghasiklan 40 nada berbda dalam satu waktu .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-daerah-atau-area-dalam-permainan-bola-voli-904",
            "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-kontemporer-indonesia-170",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni kontemporer indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>seni instalasi, body painting, lukisan wayang pasir, patung pasir, dsb.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-275",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p></p><p><strong>Kincir air </strong>merupakan alat sederhana yang dapat digunakan di saluran air. Kincir air memiliki fungsi yang banyak sekali, seperti penghasil listrik, pengairan sawah, dan lain lain. Kincir air sekarang banyak ditemukan di PLTA untuk menghasilkan listrik yang sederhana. Kincir air dibuat dengan kayu yang dibuat seperti roda. </p><p></p><p><strong>Jenis Jenis Kincir Air</strong></p><p></p><ul><li><strong>Kincir reaksi.</strong> Kincir reaksi merupakan kincir yang menggunakan energi potensial menjadi energi gerak. </li></ul><p></p><ul><li><strong>Kincir impuls.</strong> Kincir impuls merupakan kincir yang menggunakan nozzle untuk mengubah energi potensial menjadi energi gerak </li></ul><p></p><p><strong>Cara Membuat Kincir Air </strong></p><p></p><p><strong>Alat dan bahan </strong></p><p></p><ul><li>kaleng bekas yang tipis</li><li>Paku</li><li>Gunting</li><li>Lem</li><li>Stik ice cream </li><li>Tusuk sate</li><li>Sedotan</li><li>Tutup botol</li><li>Pisau</li></ul><p></p><p><strong>Langkah Langkah </strong></p><p></p><ul><li>Lubangi kaleng menggunakan paku bagian bawah samping dan atas samping</li><li>Pasang sedotan pada 2 lubang tersebut, jangan lupa diberi lem</li><li>Sedotan paling atas paling panjang, Sedangkan yang bawah pendek </li><li>Lubangi kecil 2 tutup botol dan lubangi secara acak</li><li>Setelah dilubangi, sambungkan kedua tutup botol tersebut </li><li>Masukkan stik ice cream kedalam lubang tutup botol tersebut </li><li>Berikan lem supaya tidak lepas</li><li>Ujung stik ice cream diberi tutup botol untuk menerima air dan berikan lem</li><li>Buat rangkaian membentuk balok menggunakan tusuk sate</li><li>Setiap sudutnya diberi lem</li><li>Setelah jadi rangkaian balok dihadapkan keatas</li><li>Bagian atas beri stik ice cream </li><li>Letakkan kaleng yang ada sedotan diatas adalah balok tersebut</li><li>Buat tiang menggunakan stik ice cream </li><li>Setelah jadi, pasang roda menggunakan tusuk sate</li><li>Tutup lubang kaleng bekas bagian atas menggunakan stik ice cream </li><li>Isi air dan jalankan</li></ul><p></p><h2><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong></h2><p></p><p>Tentang kelebihan dan kekurangan energi alternatif </p><p>http://brainly.co.id/tugas/22581942</p><p></p><p>Tentang jenis jenis energi fosil</p><p>brainly.co.id/tugas/6772627</p><p></p><p>Tentang energi altenatif https://brainly.co.id/tugas/9264334</p><p></p><p>Manfaat Kincir Air </p><p>https://brainly.co.id/tugas/1106588</p><p></p><h2><strong>Detail Jawaban</strong></h2><p></p><p>Kelas          : VI</p><p>Mapel         : Biologi</p><p>Bab            : Bab 7 \u2013 Energi dan Perubahannya</p><p>Kode          : 6.4.7</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1istilah-moderato-pada-lagu-goro-gorone-berarti-2nada-4-583",
            "question": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti....    2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....\r\n 3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. .... ketukan\r\n 4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5\r\n 5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?\r\n 6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!\r\n 7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?\r\n 8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!\r\n 9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?\r\n 10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri\r\n 11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti sedang....<br>2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....fis<br>3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. 2/4.... ketukan<br>4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5 la so fa\u00a0<br>5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?<br>6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!<br>7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?<br>8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!<br>9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?<br>10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri<br><span>11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}